喺日本返𡁵兼職/讀書，你問我答

訓唔著。

乜兼職？

讀咩？

日本妹係咪好口臭

係間叫pronto嘅餐廳返緊

宜家語言學校，下年四月打算讀時裝

你口臭嘅定義係真係臭定講野刻薄
如果係後者就睇人啦，返工成日遇到啲金毛、皮膚較黑嘅mk妹，真係冇乜禮貌

ガングロ而家重有嘅咩

又冇黑到ガングロ咁

屋企廚房幾大？

幾時考日能
專門學校?

大學
我考咗個叫eju既大學試，個人覺得比n1/2難 唔合格就下年六月考n2

留學試又唔同
不過你讀得掂好過N乜
大學要讀幾年? 唔貴?

四年，一年學費150萬左右

yen

日本人會唔會歧視其他國家黎嘅人?

支那(包括香港)

當然會
好多日本人都排外

黎緊去大阪 有無咩地方介紹

每年點嘔10萬港紙出黎
私立定國立? 有無支助

一個人住定合租?
每個月租金水電嗰啲幾錢?

人在熊本？

九州D野真係好好食

熊本悶唔悶？

私立啊，靠自己返工同父母

一個人住，一個月大概9萬yen，因為我簽一年合約所以水電免費。
不過水電煤氣加埋應該9千yen左右

唔係，我人在東京
不過上年去過九州旅行，食物平，生活節奏慢，我都想搬去九州住

9萬太貴
住近郊leopalace都係六萬包齊

我都係租leopalace。住秋葉原附近。完本係同個朋友夾咗幾個月既，四萬五，又近語言學校，但係佢搬走

個fd咁仆街既

建議你盡早搬 有合約就快D搵人一齊夾

讀大學 一年學費十皮 住月租6000-7000
成17萬一年 值咩

係啊 真係好貴，所以一個禮拜留學生最多返28小時，我基本上都返足，想係生活費方面減輕一下父母負擔。
嚟日本生活、讀書算係夢想嚟。

仲有無得報下年4月語言學校

我記得11月尾已經要交齊資料比中介/語言學校
你詳細都係問問日經比較好

同路，分分鐘同校
打算下年4月報專門

學校係秋葉原？

隔離站

秋葉原附近9萬yen好平啦
東京JJ

有大學部，同專門

咁應該唔同啦

哈哈，巴打讀書定已經畢業做緊野

琴日夜晚食關東煮 70-120yen一串

做野呀 過左去一年左右

日文流利嗎? 日常溝通都冇問題?

玩パチンコ玩到上癮。想每個月的黎一次パチンコ之旅，有冇興趣join

日常簡單溝通冇問題，我係聽力差少少，對方講太快要聽多次

唔啦，對パチンコ冇咩興趣

工作壓力大嗎

大呀 想番香港
呢度度好撚多規矩 procedures

係好好玩

真係頂唔順就返去啦。
日本人都覺得自己個國家係工作文化有問題，但係又冇乜大改善。